香港政治啟蒙運動 掃除政治文盲

所謂政治啟蒙係因為香港人好多都對社會時事不聞不問，甚至對時事完全冇任何睇法，所以先造成今日好多人冇獨立思考、分辨是非嘅能力，只識得人云亦云隨波逐流。
所以香港有必要進行政治啟蒙，培養返每個人對政事嘅獨立思考能力。他日成功嘅時候，任何陣營都唔需要打輿論戰，因為到時香港人自己識得思考，唔需要人地定義民主自由法治公義。
我認為首先就係睇多啲其他人嘅邏輯理論，自己以理性去認同或反駁，一嚟可能有新嘅思想啟發，二嚟可以訓練思考能力，提高對語言偽術嘅免疫力。
由於涉及思想上嘅發展，呢個啟蒙運動必定係長時間，一日有港豬一日都唔會停止。
我初步只係諗到推介讀物作為起步，所以大家都要集思廣益各有各做，去除香港政治文盲。

呢個開錯台嘅post就係俾大家交流下有咩讀物有助啟發政治思考同反思。

希望大家廣傳同集思廣益，冇人想見到充斥港豬嘅香港。

和理非嘅一樣可以文化救港，有大學liba嘅即刻去借啲政治書睇，咁同人理論嘅時候都可以參考下入面嘅論證
記得入個post到分享下當年啟發到你自己嘅書，等多啲人都有所反思。
真理係越辯越明

希望更多人能夠普及政治思考

古有德先生塞先生，如今需要paul先生（politics）

要從根本做起，政治制度係花盆，個人獨立思考係土壤，公民意識係種子，政治事件係灌溉，政治參與(議政/參政/投票）係嘅花莖花朵，民主自由係最後嘅果實。
空有花盆同灌溉唔會種到野，必須有土壤同種子先可以落地生根，生出花莖花朵同果實。

咁多年既光明頂

愈早期光明頂講既野係愈深入

好多深入淺出既文章

最緊要係見到有興趣就進一步睇埋hightlight左既外部連結

提議推多些電影/紀錄片比班bb/低班睇

仲有心理調整
可以記多些名人/電影金句
面對人生/社會運動樽頸可以互相勉勵下

記住 唔好輕生 你條命好緊要

推

香港人 加油

笑死

我冇野講